[FictionJunction_at_Anime_Expo_2012.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:FictionJunction_at_Anime_Expo_2012.jpg "fig:FictionJunction_at_Anime_Expo_2012.jpg")
**FictionJunction**（）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[作曲家](../Page/作曲家.md "wikilink")[梶浦由記Solo](../Page/梶浦由記.md "wikilink")
Project的總稱。（但不包含梶浦制作的[原聲音樂](../Page/原聲音樂.md "wikilink")。）

梶浦由記除擔當[鍵盤樂器](../Page/鍵盤樂器.md "wikilink")，還不定期（幾近於無，例如：synchronicity中一段梶浦語）以Vocal演出。

## 成员介绍

  - [梶浦由记](../Page/梶浦由记.md "wikilink")
    在ACG领域拥有很多出色作品的音乐人，负责作词、作曲和编曲，是组合中的灵魂人物。
  - YUUKA （[南里侑香](../Page/南里侑香.md "wikilink")）
    声优及歌手，FJ的第一名成员。早在“南青山少女歌剧团”时就和梶浦有过合作关系。曾与前辈千叶纱子组成Tiaraway的音乐偶像组合，发表第一张专辑后便宣告解散。03年因演唱TV动画《鋼彈seed》的插曲《[晓之车](../Page/晓之车.md "wikilink")》而一举成名。声音清纯无暇，具有透明感。
  - KAORI（[織田香織](../Page/織田かおり.md "wikilink")）
    身为CHIX CHICKS（原BJ
    Girls）成员，也以「KAORI」的名义参与了知名音乐团体SoundHorizon的活动。特技是排球和化妆。曾属事务所旗下的东京儿童剧团，也是在那个时代通过共同参与NHK的广播节目与声优平野绫成为好友。
  - KEIKO（[窪田啓子](../Page/窪田啓子.md "wikilink")）
    同时也是[Kalafina的成员之一](../Page/Kalafina.md "wikilink")，拥有独特而成熟的低沉声线。2005年在一个名为「イアラ」（Iara）的女性萨克斯乐队中担任过主唱。2005年12月21日，Keiko和伊藤彩华的池袋路上Live组合イトクボ（Itokubo，取自两人姓氏罗马音的拆字组合）首次演出，一直持续活动至2007年6月。
  - WAKANA（[大滝若菜](../Page/大滝若菜.md "wikilink")）
    同时也是Kalafina的成员之一，她的歌声充满了具有延展性的清凉感，在抒情曲目里有着令人印象深刻的表现。曾被梶浦由记称赞声线是“神女一般的歌声”。12岁的时候便开始学习声乐。08年还为SMAP、藤泽ノリマサ、户松遥等歌手的作品做过和声。
  - YURIKO KAIDA（[貝田由-{里}-子](../Page/貝田由里子.md "wikilink")）
    长期担任梶浦大部分OST的和声，和声的效果很出色。被梶浦称为“很有古典声线”的歌手，音域相对较广。同时在梶浦看来，贝田是最擅长她所创造<梶浦语>的，可称之为“梶浦语达人”。很少有独唱作品，比较有代表性的独唱作品为NOIR（黑街二人组）的"canta
    per me"。
  - ASUKA（[加藤あすか](../Page/加藤あすか.md "wikilink")）
    和梶浦由记只合作过TV动画《武器种族传说》的插曲everlasting
    song，谜样的歌姬，具体资料不详。本人已证实，和Lantis的歌手[結城愛良是同一人](../Page/結城愛良.md "wikilink")，并在YUKI
    KAJIURA LIVE VOL\#9 DAY4中作为special guest参演。

## 音樂作品

### 單曲

*FictionJunction*

  - Parallel Hearts （2009年4月29日發售 / flying DOG / VTCL-35065）

<!-- end list -->

1.  Parallel Hearts
      -
        2009年[日本動畫](../Page/日本動畫.md "wikilink")『[潘朵拉之心](../Page/潘朵拉之心.md "wikilink")』片頭曲。
    <!-- end list -->
      - Vocal：WAKANA・KEIKO・KAORI・YURIKO KAIDA
2.  ひとみのちから
      - Vocal：**YUUKA**；Chorus：KAORI・YURIKO KAIDA
3.  Parallel Hearts（Instrumental）
4.  ひとみのちから（Instrumental）

<!-- end list -->

  - 時の向こう 幻の空 （2010年1月27日發售 / flying DOG / VTCL-35083）

<!-- end list -->

1.  時の向こう 幻の空
      -
        2010年[日本動畫](../Page/日本動畫.md "wikilink")『[神隱之狼](../Page/神隱之狼.md "wikilink")』片頭曲。
    <!-- end list -->
      - Vocal：WAKANA・KEIKO・KAORI・YURIKO KAIDA
2.  野原
      - Vocal：KEIKO；Chorus：KAORI・WAKANA・YURIKO KAIDA
3.  時の向こう 幻の空（Instrumental）
4.  野原（Instrumental）

<!-- end list -->

  - stone cold （2011年8月3日發售 / flying DOG / VTCL-35114）

<!-- end list -->

1.  stone cold
      -
        2011年[日本動畫](../Page/日本動畫.md "wikilink")『[Sacred
        Seven](../Page/Sacred_Seven.md "wikilink")』片頭曲。
    <!-- end list -->
      - Vocal：WAKANA・KEIKO・KAORI・YURIKO KAIDA
2.  ひとりごと
      - Vocal：WAKANA・KEIKO・KAORI・YURIKO KAIDA
3.  stone cold（Instrumental）
4.  ひとりごと（Instrumental）

<!-- end list -->

  - Distance （2012年8月29日發售 / flying DOG / VTCL-35137）

<!-- end list -->

1.  Distance
      -
        2012年[日本動畫](../Page/日本動畫.md "wikilink")『[機動戰士GUNDAM SEED HD
        Remaster](../Page/機動戰士GUNDAM_SEED.md "wikilink")』片尾曲。
    <!-- end list -->
      - Vocal：WAKANA・KEIKO・KAORI・YURIKO KAIDA
2.  eternal blue
      -
        遊戲『[戦律のストラタス](../Page/戦律のストラタス.md "wikilink")』主題曲。
    <!-- end list -->
      - Vocal：WAKANA・KEIKO・KAORI・YURIKO KAIDA
3.  Distance（Instrumental）
4.  eternal blue（Instrumental）

*FictionJunction YUUKA（[南里侑香](../Page/南里侑香.md "wikilink")）*

  - 瞳の欠片

<!-- end list -->

1.  瞳の欠片
      -
        2004年[日本動畫](../Page/日本動畫.md "wikilink")『[MADLAX](../Page/MADLAX.md "wikilink")』的片头曲。
2.  nowhere
      -
        『[MADLAX](../Page/MADLAX.md "wikilink")』的插曲，是女主角Madlax战斗时使用的主题曲，贯串作品始终。
3.  瞳の欠片（インストゥルメンタル版）
4.  nowhere（インストゥルメンタル版）

<!-- end list -->

  - inside your heart

<!-- end list -->

1.  inside your heart
      -
        『[MADLAX](../Page/MADLAX.md "wikilink")』的片尾曲。
2.  I'm here
      -
        『[MADLAX](../Page/MADLAX.md "wikilink")』的的插曲。
3.  inside your heart（オリジナル・カラオケ）
4.  I'm here（オリジナル・カラオケ）

<!-- end list -->

  - [暁の車](../Page/暁の車.md "wikilink")

<!-- end list -->

1.  暁の車
      -
        [日本動畫](../Page/日本動畫.md "wikilink")『[機動戰士GUNDAM
        SEED](../Page/機動戰士GUNDAM_SEED.md "wikilink")』插曲。是登場人物之一[卡嘉莉·尤拉·阿斯哈的主题曲](../Page/卡嘉莉·尤拉·阿斯哈.md "wikilink")，在她登场的重要剧集中出现。最早收录在一系列名为“Suit
        CD"的同作品角色CD里，由于音乐本身广受欢迎，动画放映完毕一年后的2004年9月，《晓之車》發行单曲CD，首次登场即达到Oricon排行榜的第十位，销量突破10万张。
2.  暁の車（piano version）
3.  暁の車（acoustic version）
4.  暁の車（without vocal）

<!-- end list -->

  - 焰之扉

<!-- end list -->

1.  焰之扉
      -
        2005年[日本動畫](../Page/日本動畫.md "wikilink")『[機動戰士GUNDAM SEED
        DESTINY](../Page/機動戰士GUNDAM_SEED_DESTINY.md "wikilink")』插曲。继「曉之車」之后，[卡嘉莉·尤拉·阿斯哈的主题曲](../Page/卡嘉莉·尤拉·阿斯哈.md "wikilink")。2005年9月22日获得Oricon排行榜单曲第一名，是有史以来第一次由声优夺得单曲榜第一名的位置。在此以前，2004年12月21日上榜的[文化部4人組获得第二位](../Page/魔法先生ネギま!#CD.md "wikilink")，是史上最高记录。-{zh-hans:[林原惠美](../Page/林原惠美.md "wikilink");zh-hk:[林原惠美](../Page/林原惠美.md "wikilink");zh-tw:[林原惠](../Page/林原惠.md "wikilink");}-的「Northern
        Lights」最高曾经获得第三位。
2.  焔の扉（hearty edition）
3.  焔の扉（instrumental edition）
4.  焔の扉（オリジナル・カラオケ）

<!-- end list -->

  - Silly-Go-Round

<!-- end list -->

1.  Silly-Go-Round
      -
        2006年[日本動畫](../Page/日本動畫.md "wikilink")
        『[.hack//Roots](../Page/.hack/Roots.md "wikilink")』 片头曲。
2.  angel gate
      -
        南里侑香所演出的舞台劇「ANGEL GATE～春の予感～」的插曲之一。
3.  Silly-Go-Round（without vocal）
4.  angel gate（without vocal）

<!-- end list -->

  - 荒野流転

<!-- end list -->

1.  荒野流転
      -
        2007年[日本動畫](../Page/日本動畫.md "wikilink")『[幕末機関説
        いろはにほへと](../Page/幕末機関説_いろはにほへと.md "wikilink")』
        片头曲。
2.  blessing
3.  荒野流転（without vocal）
4.  blessing（without vocal）

<!-- end list -->

  - romanesque

<!-- end list -->

1.  romanesque
      -
        2007年[日本動畫](../Page/日本動畫.md "wikilink")『[魔女狩獵者](../Page/魔女狩獵者.md "wikilink")』
        片尾曲。
2.  約束
3.  romanesque（without vocal）
4.  約束（without vocal）

### 音樂專輯

'' FictionJunction ''

  - 「Everlasting Songs」（[2009年2月25日](../Page/2009年2月25日.md "wikilink")）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>曲序</p></th>
<th><p>歌名</p></th>
<th><p>vocal</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>星屑</p></td>
<td><p>KEIKO・KAORI</p></td>
<td><p>小川範子所唱的「ベルベットの祈り」之改詞版<br />
原唱者：<a href="../Page/小川範子.md" title="wikilink">小川範子</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>記憶の森</p></td>
<td><p>YUUKA</p></td>
<td><p>OVA『<a href="../Page/TSUBASA.md" title="wikilink">TSUBASA</a> 春雷記』ED主題歌</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>dream scape</p></td>
<td><p>KAORI</p></td>
<td><p>TV動畫『TSUBASA』插入曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>銀の橋</p></td>
<td><p>WAKANA・KEIKO・KAORI</p></td>
<td><p>TV動畫『<a href="../Page/水瓶戰記.md" title="wikilink">水瓶戰記</a>』插入曲之self-cover版<br />
原唱者：<a href="../Page/南央美.md" title="wikilink">南央美</a>（宝月明日見）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>風の街へ</p></td>
<td><p>KEIKO</p></td>
<td><p>TV動畫『TSUBASA』插入曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>here we stand in the morning dew</p></td>
<td><p>YURIKO KAIDA</p></td>
<td><p>原唱者：<a href="../Page/千葉紗子.md" title="wikilink">千葉紗子</a><br />
TV動畫『<a href="../Page/聖槍修女.md" title="wikilink">聖槍修女</a>』片尾曲單曲碟『さよならソリティア』的Coupling Track</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>synchronicity</p></td>
<td><p>KEIKO</p></td>
<td><p>OVA『TSUBASA TOKYO REVELATIONS』OP主題歌之self-cover版<br />
原唱者：<a href="../Page/牧野由依.md" title="wikilink">牧野由依</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>花守の丘</p></td>
<td><p>KAORI</p></td>
<td><p>OVA『真救世主伝説 北斗の拳 トキ伝』主題歌</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>水の証</p></td>
<td><p>WAKANA</p></td>
<td><p>TV動畫『<a href="../Page/機動戰士高達SEED.md" title="wikilink">機動戰士高達SEED</a>』挿入歌之self-cover版<br />
原唱者：<a href="../Page/田中理惠_(聲優).md" title="wikilink">田中理恵</a>（拉克絲·克萊茵）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>cazador del amor</p></td>
<td><p>YUUKA</p></td>
<td><p>TV動畫『<a href="../Page/魔女獵人.md" title="wikilink">魔女獵人</a>』插入歌</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>秘密</p></td>
<td><p>YURIKO KAIDA</p></td>
<td><p>TV動畫『<a href="../Page/NOIR.md" title="wikilink">NOIR</a>』插入曲之self-cover版<br />
原唱者：<a href="../Page/久川綾.md" title="wikilink">久川綾</a>（克洛維）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>宝石</p></td>
<td><p>KEIKO</p></td>
<td><p>OVA『<a href="../Page/柯塞特的肖像.md" title="wikilink">柯塞特的肖像</a>』主題歌之self-cover版<br />
原唱者：<a href="../Page/井上麻里奈.md" title="wikilink">井上麻里奈</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>ユメノツバサ</p></td>
<td><p>KAORI</p></td>
<td><p>TV動畫『TSUBASA』之self-cover版<br />
原唱者：牧野由依</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p>みちゆき</p></td>
<td><p>KAORI</p></td>
<td><p>『<a href="../Page/LOVELESS.md" title="wikilink">LOVELESS</a>』ED主題歌之self-cover版<br />
原唱者：引田香織</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p>everlasting song</p></td>
<td><p>ASUKA</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/武器種族傳說.md" title="wikilink">武器種族傳說</a>》插入曲</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 「elemental」（[2014年1月22日](../Page/2014年1月22日.md "wikilink")）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>曲序</p></th>
<th><p>歌名</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>elemental</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>storytelling</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>ひとりごと</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>時の向こう　幻の空</p></td>
<td><p>TV動畫『<a href="../Page/神隱之狼.md" title="wikilink">神隱之狼</a>』片頭曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>ひとみのちから</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>storm</p></td>
<td><p>OVA動畫『<a href="../Page/舞-乙HiME.md" title="wikilink">舞-乙HiME</a>』片尾曲之self-cover版<br />
vocal：WAKANA・KEIKO<br />
原唱者：<a href="../Page/小清水亞美.md" title="wikilink">小清水亞美</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>eternal blue</p></td>
<td><p>遊戲『戦律のストラタス』主題曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>stone cold</p></td>
<td><p>TV動畫『<a href="../Page/Sacred_Seven.md" title="wikilink">Sacred Seven</a>』片頭曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>野原</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>Parallel Hearts</p></td>
<td><p>TV動畫『<a href="../Page/潘朵拉之心.md" title="wikilink">潘朵拉之心</a>』片頭曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>凱歌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>約束</p></td>
<td><p>TV動畫『<a href="../Page/魔女獵人.md" title="wikilink">魔女獵人</a>』 片尾曲<br />
vocal：YUUKA</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>Distance</p></td>
<td><p>TV動畫『<a href="../Page/機動戰士GUNDAM_SEED.md" title="wikilink">機動戰士GUNDAM SEED HD Remaster</a>』片尾曲</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

'' FictionJunction YUUKA（[南里侑香](../Page/南里侑香.md "wikilink")）''

  - 「Destination」（[2005年11月23日](../Page/2005年11月23日.md "wikilink")）

| 曲序 | 歌名                | 備註                  |
| -- | ----------------- | ------------------- |
| 1  | I'm here          | TV動畫『MADLAX』插曲      |
| 2  | destination       |                     |
| 3  | nowhere           | TV動畫『MADLAX』插曲      |
| 4  | 暁の車               | TV動畫『機動戰士高達 SEED』插曲 |
| 5  | 誰もいない場所           |                     |
| 6  | 聖夜                |                     |
| 7  | しずかなことば           |                     |
| 8  | ふたり               |                     |
| 9  | 瞳の欠片              | TV動畫『MADLAX』片頭曲     |
| 10 | nostalgia         |                     |
| 11 | inside your heart | TV動畫『MADLAX』片尾曲     |
|    |                   |                     |

  - 「circus」（[2007年7月4日](../Page/2007年7月4日.md "wikilink")）

| 曲序 | 歌名                        | 備註                          |
| -- | ------------------------- | --------------------------- |
| 1  | circus                    |                             |
| 2  | aikoi                     | TV動畫『翼之奇幻旅程』插入曲             |
| 3  | Silly-Go-Round            | TV動畫『.hack//Roots』 片頭曲      |
| 4  | blessing                  | 單曲碟『荒野流転』的Coupling Track    |
| 5  | 荒野流転 〜Full Size Mix       | 網絡動畫『幕末機關說』片頭曲              |
| 6  | よろこび                      |                             |
| 7  | 光る砂漠                      |                             |
| 8  | romanesque 〜Full Size Mix | TV動畫『EL CAZADOR』片尾曲         |
| 9  | ピアノ                       |                             |
| 10 | 六月は君の永遠                   |                             |
| 11 | 焔の扉                       | TV動畫『機動戰士高達 SEED DESTINY』插曲 |
| 12 | angel gate                | 舞台劇「ANGEL GATE～春の予感～」插曲之一   |
|    |                           |                             |

## 外部連結

  - [FictionJunction.com](https://web.archive.org/web/20140214012428/http://www.fictionjunction.com/)（公式網頁，但只含梶浦由記自身的情報。）
  - [FictionJunction
    YUUKA](http://www.jvcmusic.co.jp/fj_yuuka/)（FictionJunction YUUKA
    公式網頁）

[Category:動畫歌手](../Category/動畫歌手.md "wikilink")